他們違反政治紀律

他們違反政治紀律 - 古德明

最近，理工大學社會學者鍾劍華撰文，談及香港前行政長官梁振英當年的「競選」趣聞，梁振英認為把他「描繪成黑社會成員」，興訟控告鍾劍華「誹謗」。

同時，香港大學法律學者戴耀廷、中文大學社會學者陳健民、浸會大學社會學者邵家臻等，因年前參與民主佔領運動，已被律政司以「串謀妨擾公眾」及多項其他罪名起訴，也都做好入獄準備，而一旦入獄，校方未必不會乘機撤消其教席。

總之，民主派學者在香港教育界，實在越來越難立足，情況和大陸也實在越來越相似。
大陸教育界向來不容異議。

例如去年八月，英國劍橋大學聽從中共指示，刪去其《中國季刊》三百多篇六四、新疆、西藏專題論文；北京大學轄下深圳滙豐學院副教授鮑爾丁（Christopher Balding）不識時務，竟然聯合其他歐美學者，簽名反對，終令劍橋大學重刊刪去的文章。

今年七月，這個美國人就被撤職。
又北京師範大學副教授史傑鵬因在互聯網上直言共產黨是「土匪」，毛澤東是「魔頭」，又說「動輒觸動愛國情懷者非常可笑」，去年八月也被撤職，原因是「違反政治紀律」。

現在，鍾劍華、戴耀廷等被控「誹謗」或「串謀妨擾公眾」，而不是「違反政治紀律」，雖然同一回事，但名稱不同，也應算是「準確貫徹一國兩制」了吧。

古德明

上一則
上一則
黑狗偷食，白狗當災 (高慧然)

下一則
下一則
俞平伯憶懷何其芳 (林道群)